磚頭掟水炮車兼攜易燃液男生判感化 裁判官駁回律政司覆核改判勞教申請

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#20200101灣仔 #覆核聆訊

陳(17)

控罪：
(1)刑事損壞
被控於2020年1月1日，在香港灣仔軒尼詩道458號至468號金聯商業中心外，無合法辯解意圖損壞香港特別行政區所擁有的一輛人群管理特別用途車（水炮車）

(2)管有物品意圖損壞財產
被控於同日同地管有一把鎚、一把鎅刀、一支裝有不明液體及白色粉末的膠樽、一個打火機及可伸縮的行山杖，意圖在無合法辯解的情況下使用以摧毀或損壞屬於另一人的財產

案情：2020年1月1日港島區有公眾集會，至約下午４時，在軒尼詩道匯豐銀行據稱有破壞行為，集會因而取消，及後在各地有破壞行為，包括破壞店舖及堵路。
水炮車到場沿軒尼詩道向銅鑼灣方向行駛，車路上有人放火及投擲汽油彈，到波斯富街交界，陳在記者間衝出向水炮車車尾掉磚，當時陳戴有手套及豬嘴、身穿黑衣黑褲。警員從後制服陳，當時陳身旁有一個鎚，陳承認為自己所有，水炮車鏡頭拍攝到整個過程，警誡下保持緘默。
事件造成水炮車８厘米凹陷，維修費共9900元。
在背囊內搜出１個膠樽內含210毫升環己烷及甲基環己烷。

背景：2020年1月3日首次提堂獲 #錢禮主任裁判官 批准保釋；2月28日向 #張潔宜署理主任裁判官 申請減少報到次數獲批；5月4日被加控「刑事損壞」罪；8月4日在 #錢禮主任裁判官 席前認罪，但 #錢禮主任裁判官 認為控罪(2)存有爭議，質疑控方未能證明陳有意圖使用有關物品損壞財產
8月11日認罪後還押至判刑，期間索取感化、社會服務令、更生中心、教導所、勞教等報告。8月25日判處18個月感化‼️
2020年11月23日東區裁判法院感化進度報告良好，法庭批准不用跟進。

2021年1月25日首次覆核聆訊 ()，律政司以控罪不輕不服判處感化令，認為禁閉式刑罰如勞教中心較適合，可以懲罰及更生兼顧，而且以被告年紀一般一個至六個月為限，要求法庭重新考慮判刑選項。辯方重申沒證據被告企圖使用案中物品破壞而且曾還押及已經接受感化一段時間，重新判刑非常不公平。

法庭經考慮後現維持原判，辯方訟費申請獲批。

DOJ第一次失敗

錢禮係下個DOJ同藍絲批鬥嘅目標

感化可以離境架，快走

警方去年腰斬元旦遊行後，到銅鑼灣清場，其間男生向水炮車尾掟磚，旋即被警員制服，並且搜出鎅刀、鎚仔和易燃劑等物。男生早前承認刑事毀壞及管有物品意圖損壞財產罪，並賠償近萬元維修費，去年獲判接受18個月感化。律政司提出覆核刑期申請，指涉案物件對公眾構成潛在風險，必須判以阻嚇式刑罰，建議改判勞教中心。惟主任裁判官錢禮今指感化程序已過了５個月，現階段不適合加刑，因此維持原判，同時下令律政司向辯方支付訟費。

警員從後制服被告，把他按在地上，他的身旁有一把鎚，查問下被告承認鎚子屬他所有。警員其後搜出鎅刀、含有高度易燃液體的膠樽、打火機以及伸縮行山杖等物件。被告的行為導致水炮車有8厘米凹痕，他早前已賠償9,900元維修費。

呢單好有可能會攞上加刑庭

叉婆釘佢時唔係俾你哋屌紅官咩而家又包青天喇？

錢禮好官top5啦

不如你課張機票比人走

正常官 所以國安法法官冇佢份

錢官係咪打算移民？

錢禮大青天

錢禮係下個藍絲批鬥嘅目標

2018

2020

利申：不認同以上內容或言論

睇得多法庭新新聞同判詞
就知道啲正常官唔會無限推論過結果 而係就事實同無罪推論去判案
D垃圾紅官就會柯南上身無限推論而去判有罪

因為佢有外籍姐

本身預呢單好似何官咁跪
不過錢禮竟然企硬

胡雅文咪一樣有

胡雅文有中國籍
佢老母中國人

原來一早批鬥緊